[Switch] 劇透討論請用五重引用(見#1) | FIRE EMBLEM 風花雪月 討論區 (5)

由於各人揀嘅路線同遊玩速度唔同
為咗避免劇透,
劇透討論時請用「五重引用法」, 佐以少量文字形容劇透討論內容:

例:

有關黃色線Ch.10 cut scene內容

copy 以下代碼即可
[quote][quote][quote][quote][quote] 打字 [/quote][/quote][/quote][/quote][/quote]

- - - - - - - - - - - - - - - - -

FIRE EMBLEM 風花雪月

同伴養成的RPG遊戲與制訂戰術作戰的模擬遊戲，將兩種樂趣融為一體的角色扮演模擬遊戲《Fire Emblem》。《Fire Emblem 風花雪月》除了具有本系列的傳統要素之外，還加上了本作獨有的戰略性及具有更高養成性的全新系統等，變得更為先進。

作為玩家分身的本作主角，與國家、背景各異的各種登場人物相遇，共同投身於戰鬥之中。在前方等待著他們的究竟會是怎樣的命運呢？

《Fire Emblem 風花雪月》故事將會以士官學校為舞台，分為上部由玩家扮演教師引導學生學習的「士官學校篇」，和士官學校畢業之後五年，阿德剌斯忒亞帝國（アドラステア帝国）、法嘉斯神聖王國（ファーガス神聖王国）以及雷斯塔諸侯同盟（レスター諸侯同盟）這三個國家展開三方混戰的時代，主角要和經過五年成長的學生們一起在戰爭當中克服萬難的下部「戰爭篇」。

上述內容取自

發售日期: 2019年7月26日

介紹影片

收費DLC PASS/後續更新

售價: 2500YEN | 24.00USD

更新內容(如無特別提及則指收費DLC內容)

第一彈: 發售日即日可獲得新學院服飾
第二彈: 新戰鬥地圖,遊戲道具&more, 19年10月31前推出預定
第三彈: 新任務, 服飾, 19年12月31前推出預定, 同時預定推出免費更新
第四彈: 新故事, 新角色, 地圖&more, 20年4月30前推出預定, 同時預定推出免費更新

早期購入特典

可於FIRE EMBLEM Heroes中獲得主角角色

(港版限定) 實體版贈送風花雪月主題滑鼠墊一個

(日版限定)實體版亦包含卡牌一張

常見問題

Q: 日港美歐版有咩分別, 咩版先有中文?
A: 封面有分別, 內容/對應語言一樣, 全部都有中文, 留意日版送FE卡牌特典一張, 港版送FE滑鼠墊, FE Heroes特典用非香港及已連動FE Heroes嘅 Nintendo Account claim coins 就得, 轉地區請去)[/size=3]

Q: 特別版包唔包DLC PASS?
A: 唔包

Q: 遊戲內容有幾長...?
A: 玩晒全部野據稱要200粒鐘

Q: 揀邊個學級(藍/黃/紅)有咩分別?
A: 各個學級可用學生係有分別, 不過大部分學級人士可以撬返來, 挖角無上限, 另外後半部三條路線劇情係唔同架! 即係話玩晒全部劇情要玩隻game 三次 (另外仲有隱藏路線)

Q: 行貨定價係幾多?
A: HKD 429, 街價應該平少少 , 購買下載版嘅朋友可考慮經過兌換券system換購日版下載版遊戲, 折合約HKD 360, more:

Q: 困難(HARD)已經係最高難度?
A: 暫時係, 更高難度要等更新, 話左會出

(by 無用巴打 )
Q: 點樣破魔獸防呀？
A: 請睇下魔獸佔的格仔，隻魔獸佔四格，就代表有四格防
魔獸防有三種狀態1. 全防（全黃色）2. 碎防（黃色碎裂）3. 空白

點樣應對呀
全防：
計策打落去，最近一格直接變空白，其他hit到的格仔變碎防。
攻擊/特技打落去變碎防

碎防：
攻擊/特技/計策打落去變空白

空白：
防會減少，換句話說，打落去會大力d

所有格仔變哂空白：
可以得到修理/強化武器的礦石
隻魔獸的防禦大幅下降
隻魔獸會陷入暈的狀態（不能反擊，下一個敵方回合不能攻擊）

(by 小出祐介巴打 )
Q: 點解有時攻擊力會x2, 追擊條件係?
A: 攻速 = 速 - (武器重量 - 力/5)，差距>=4就追擊

#TeamClaude

見到有人分享5年後茶會(?)圖

庫羅德大大真係好正
以下係佢茶會其中一個回應
睇到禾好心動

- - - - - - - - - - - - - - - - -

點解我皇女贏左白鷺杯都冇得轉舞者 係唔係我禁錯制

諗住練隻龍騎 但唔知會冇得用魔法
搞到升錯幾個月理學熟練度

新POST留名

直接入轉class嗰頁轉
唔係去考試嗰頁

終於爆左黃線

你同左邊個結婚

我玩女角揀左紅社歌姬sheshe
揀之前有save可以揀其他人。
想問其他同學配搭係咪固定

D選項好Q難簡,成鬼日茶會都錯兩個,教會又次次都唔滿意

好似唔係
聽人講好似係睇你幫佢地A基絆既次序

同埋想問

想問下佢支援話要過一段時間先可以再增加gay絆 即係要等幾耐? 呢個狀態下如果再送禮食飯個好感度仲會唔會加?

主線推到咁上下先開得 可以唔洗加

神驚留名

二周目開左輕鬆困難模式

留名

爆咗黃線hard了
成日講唔難打，5年後3月之後開始就好少打自由戰，打到boss嗰度差啲唔夠打
唔係critical咗一嘢的話應該會死人

btw我見今集可以同多過一個人支援A, 諗住會係冇雙人結局，中伏了
拉斐爾x莉絲緹亞我唔係好接受到
好似係計最後一次支援A?

我個莉絲提亞同畫家

應該係其他人唔互a就唔結婚

想留save睇結局，揀過第二個女，
又要開新線，5個slot點夠

玩緊紅國 想挖藍國 菲力斯 ， 佢要求速度 ⋯⋯⋯ 但無一樣升教官升得嘅野係叫速度 要點搞好

升劍術/做送禮勤

覆蓋咗之前個save, 睇唔到其他人個pair結局了

點解無Gallery既

話說隻驚可以soft reset L R + - 一齊禁

game主目錄咪有

而家有時發夢都玩緊隻game

通常挖角都係能力值同熟練度
能力值就算啦，睇成長率，
(或者用道具都得嘅，但為挖角用唔值)
專心升劍同加支援啦

share pair ending (黃)

留名繼續二周目

水鏡先生

想問一下e度有無人有資格成為八奇

佢最易挖架啦喎

係咁升劍

有無得有無得同時A或者S幾個人 定最後只能夠S 1個？

A可以幾個，
但最後pair ending係睇最後A嗰一對
S就得一個

臥龍Claude

又係喎

姐係如果我無s任何一個 就會自己pair最遲同我a個個？
而如果我s左 就會pair s個個？
我有無理解錯

異性A會自動變S 部分可hehe sheshe都會A升S
你打最終戰前係比你自己簡
你冇簡佢會變番A
其他學生點配係跟最後A既學生

Btw 我d學生都唔知點配
最後一個A係人地傳
唔知咩料我個邊變晒hehe sheshe學生end

很大波

姐係唔想d女同d仔配既話就唔可以升佢地支援？
我知點做了

Byleth
Seteth
Hubert
Claude

可唔可以都入八奇
藍獅好似差咁d智將咁

升到B咪得

btw 個大司教蕾雅都幾難搞 淨係得送禮,教師訓練同平時d對話有得升
又無得飲茶食飯黎升

屌我以為係同第一個A pair係咪要重玩

以後出動男女同我分開行

飛龍騎士有冇咩人選?
我轉左佩托拉去暗殺者，依家仲攻略緊個英古莉特
自己有鋪癮係要個個職都有一個人

希爾妲首選
勁到痴線

要升斧術，完全冇搞過...

點解個別指導會扣右上角既好感度？

右上個個叫幹勁，唔係好感度，想指導多幾次就每次指導日前食飯升爆個個人既幹勁

i see 唔該哂

去到病村，最下面有個神秘士兵，有冇咩特別野？

打到戰爭篇仲有無機會挖角

應該冇

值得升啦 超大力

我用咗錐里爾做

皇女線個槍貴族最上級做乜好

呢個好慘 細細個就打仗
同埋個樣成個鋼煉啲伊修巴爾人咁

佢把聲同鐵血個三日月一樣

英勇騎士啦

屌 最後一戰送條友去死咪得

係咪真係得，隻game唔係死咗照有劇情咩？

結局配對果度會無左
跟著原本配果個會跟第二個

只限之前已經升左A但想換配搭先岩用

修理特別武器啲材料都唔知係邊拎

你地會唔會唔用啲專武用普通裝算？

打魔獸破四格防會跌
用大範圍對策一次過破晒佢

不嬲唔用

主角用木劍打遍天下

有得攞，但都會慳住用

用咩都屌打 但到無理由唔用架

會間唔中有一下 因為啲特別武係幾靚

但係我有幫佢地異性上A 唔知點解最後出成咁

唔睇就冇事

係教堂讀個啲信有啲都幾搞笑
啱啱讀紅隊用槍個男人話自己唔覺意留左長髮
可以話佢像狗一樣

反而覺得茶會第4次個個重奇怪 真係下下靠估 唔中就sl再黎 麻鬼煩

啲選擇係好奇怪 唔知日文原本係咪咁

微笑
點頭

日文咪又係九唔搭八
畀反應都西人面

貝爾真係可愛到癲

未挖晒d女角 公主就叛變了跟住即刻反教會

已經負皮
下次小心，劇透要用多重引用自愛

女學生既話 我得翻佢同另外個兩個橙毛係C

啲支援對話好好笑

注意
上一頁有劇透
見字勿碌上上一頁追post

事主profile:

佢聲優配到好正 無人覺咩

有 好多支援好好笑

女角大部分都幾鍾意
白毛 多拉同Petra

唯獨唔妥p4個千枝 成日串9我

成功了，殺剩大佬要控邊個死好難

Combination多到傻 分分鐘相同角色 唔同線ending都仲要唔同 今晚share先

好阿妹feel

我覺得個大隻佬唔應該有同女既劇情

我班金鹿乖學生嘅ending

想問下 紅線前期係咪無得同粉紅毛升支緩？

係

紅線好似直頭冇得挖角粉毛
可以慳番

其實無特權
其中一條好明顯趕工加入去而且好唔合理下

其實有沒有巴打同我一樣唔多滿意結局cg
覺得都畫得幾崩下

冇動畫?

想問個防箭盾係偷定係後期買?

大體Ending 有動畫
個人結婚Ending 得cg

好似機戰咁禁？邊個掣

LR+- 返主目錄

我反而覺得藍絲既陣最型。。。王子同紅頭打算一聖騎一暗騎，隨從大隻佬做重裝騎，仲有快刀劍客成日有紋章爆擊。。。。係差減魔法師同埋班女好廢，想等轉聖天馬

補師方面真的是Benz最勁
用過無得返轉頭呀hi

我自己覺得唔理玩咩線，一定要挖的人只是Lysithea （金鹿）（順便要挖埋Lorenz，要佢的武器去cover Lysithea 本身的缺點）同Mercedes （藍獅）
其他人唔是必須

想問下戰爭篇散步可以做啲咩
唔使挖角又好似冇野做咁

學技能、食飯升幹勁、媾仔/ 女

邊個係Benz

冇Lysithea我好多boss唔知點打，
佢一擊就係50+重要高命中, boss反擊都冇用

藍獅d仔整體上是最型的
不過d女真的是

梅爾賽德司
叫佢benz是因為佢的名是Mercedes
benz全名就是Mercedes-Benz

藍根本係比啲女玩BL
王子同felix

學生妹嗰陣都ok 五年後

唔係呀，我feel到劍客係幾鍾意紙上談兵講戰術果個妹妹。。。第一次對話就主動扮暖男

大頭蝦妹妹

梅爾賽德司最強補師 d技好靚

全部補師技都有用

另外藍絲入面既紅髮花花公子都有青梅竹馬英谷利特。。基本上主要戰力都可以自己食返自己班既女

仲有狗公呀
山豬（Dimitri ），野狼（Felix），狗公（Sylvain ），DoDo（Dedue）
當哂佢地動物黎記

叫開佢阿梅

皇女幾時可以轉最後個職?
5年後仲係重裝領主,腳短好灰...

玩黑鷲線 一開波打盜賊 就玩死咗隻綠毛同藍毛
但係喺間學校又會見到佢地 到打仗又控唔到佢地
想問吓其實係咪以後已經冇得再控到佢地

經典模式 係

total有幾多chapter?

想問下羈絆增加要傾計係唔係一定要即刻去散步傾
唔係會錯失左

二周目問題

唔同路線唔同
大約19-22

我覺得食相唔算難睇，佢白夜暗夜if,係想人比三次錢買

黃線結局

Thx btw 死咗佢兩個反而玩得順暢咗

今次直頭有誠意
最抵讚都是光榮三國志開發組班人
記得睇訪談到話班人好多都是FE死忠，所以最後開發的遊戲內容比原定多一倍呀hi
大家睇credits，IS得十幾條友坐大粒位，光榮個list長到hi
所以我有理由懷疑佢地為左風花雪月而放棄左三國志14

綠毛是補，開頭可以用Dorothea 頂下，之後可以NTR Mercedes

藍毛無咩所謂，大把勁近戰角

咁仲好啦 反正三國志幾多資源同人都係hea整

佢應該紅線最廢個個 打又唔係特別打得

我幾鐘意禾同庫羅德個張
感覺幾溫柔

你認真
個張是其中一張好崩下的一張

望多幾眼就慣了解利申 Claude 廚

今朝一周目完左紅線，我到而家都唔係好接受到皇女張cg圖

Q:一週目點打死神騎士?
A:

原來女角轉唔到拳系職

多謝曬咁多位大佬我都估唔到佢咁廢 俾人啲雜卒打兩下直接收皮

除咗隻奶媽 仲有咩角色愈早挖愈好？

以往手法就會出獅子，白路，三個版本，。。。pokemon都金，銀。。。呢次抵讚，仲要三條線唔同。。。

英谷利特
菲力克斯
白毛
梅爾賽德司

薩米亞 個人幾鍾意用

藍絲雙騎弒騎一擊一劍客補刀。。。。。

同埋felix 勁到傻

弓黎講我覺得都是Shamir 或者Leonie

Bernadetta 真的搞笑，不過用起來都是不了

仲要易挖

有野問，開左副官系統但係邊度設定？好似副官可以有不死身上前線搏

Ingrid 手感唔算太好
唔知是不是我個隻升點太差

Hilda 都好勁
依五個我淨係冇Mercedes
不過玩Normal其實都好難輸

上級轉龍騎可以boost到力

出擊list嗰度
喺要set副官嗰隻角度撳Y制
入去再揀人做副官

重諗住挖，原來唔好用？

設置出擊個度

對住你想比副官的人禁Y，再選副官

我嗰隻都麻麻
比起其他暴力角 係冇咁大力
用嚟開吓寶箱 執吓尾刀咁

ingrid用嚟做法師殺手都夠力嘅

其實想知副官有咩實際作用

冇研究過
當放多條友喺後面升lv
補師型副官好似會喺回合開始嗰陣幫手補血

我覺得似係可以死既爛頭卒，經典mode下

勁唔勁睇定位嘅，
你啲大力角有冇試過俾對面對一兩個魔道士轟一嘢好痛嘅？
Ingrid打物理對手可以靠回避生存，對法師直程係一打十

藍絲既女好廢定我唔識用，特別係英谷。。要轉天馬先有力？

一個唔覺意入左教會線，原來講少左次野

佢絕對係我心目中最強角色之一
仲好用過Felix

又打得又坦得

我想問下 挖完角返黎有冇得唔要佢地？
挖左黃色頭短馬尾果個教師發現佢on on地，想唔要

天馬唔會加到力，上級轉龍騎就會(都冇其他好揀....) 除非走騎士路線

咁我都會用佢黎頂法師
仲裝埋防剋天馬盾

個人的NTR表：

T0 ：
Lysithea （順手挖埋Lorenz要佢的專武）
Mercedes

T1 ：
Hilda（紅花不適用）
Leonie
Seteth （紅花不適用）
Shamir

T1.5：
Ferdinand
Petra
Felix
Ingrid

聽講Cyril都好勁下，不過一直都無用過佢

可唔可以兩個兄貴支援a的結局？

Leonie 係咪玩弓騎？
我有練 但我又覺得佢唔算好勁

屌原來我隻伊古納茲力量低到同白毛一樣

放棄佢啦

我係飛馬-》聖騎-〉聖飛馬

Petra要轉咩好，
我挖完返嚟俾龍騎佢用，但佢本身用劍好似冇晒特色咁
但轉墓誌，佢好似理係唔擅長

邊隻係藍毛

佢真係好唔討好

我隻莉絲提亞升爆左墓誌銘再轉做格莫瑞都升爆埋
真係天才黎

卡斯帕爾？！

呢個挖完冇用過

Caspar?

黃線打到11月佢都仲係1lv

有埋Lorenz 外傳支杖加距離先痴線

係 紅隊最廢

Ingrid 點用，Petra 點用
同一類型的角色黎

Seteth 同 Hilda都轉龍領的話，用法又是差唔多

魔防差成條街喎

玩黃線有Claude真係諗唔到理由要用佢
最多見d人升佢黎偷野

啱啱挖到外族女同黃線粉毛 想問下佢地行咩職? 外族女係咪行龍騎

唔算廢
始於戰爭領主個職幾勁下
拳B又有自回50%hp

Black Eagle 的問題是無人算真的特別勁
不過要用，大家就合格有餘

好廢咩 我玩拳又唔係好覺

我爆黃線嗰時挖咗一堆藍人，
諗住今次開藍線挖下紅人啦.... 唔想用返同一班人
自己查下資料同review, 好似冇紅人啱用

外族女係咪Petra 佩托拉？我挖左返黎偷野
Hilda 龍騎啦

黃線大隻仔玩拳都好勁
之前睇少佢

我自己定位都是閃盾
兩隻都是高速
待機又有升回

Petra雖然Res低，不過相對上dex同str會高返少少

不過見到對手有魔，幾隻飛兵衝埋去清場啦

淨係睇人設都覺得廢

其實是一個偽毒黎

巴打講過唔使睇成長率，
睇樣，係真係有道理。

是，Black Eagle 個外族公主
最上級龍領

Btw training 嗰陣bad 責罵/安慰係咪亂黎

睇角色性格掛
我想像唔到Felix要人安慰

屌茶會最後個option 10次有8次都錯
啱啱Claude佩服都要俾佢黑面

睇角色性格
不過大部分人要比人hi先開心

紅線14章

外族女同粉毛都龍騎? 邊隻勁啲其實 好似都出唔哂咁多人而家 諗住練1隻算

Hilda啦
Petra d人好似都會升天馬

龍領唔怕多

龍騎勁野 快速完場好幫手
好野唔怕多

今日先連返online 睇人揀咩
原來咁多人揀 講習/休息
我就算完線 揀以上option加埋應該少過3次

我Hilda Seteth 雙龍騎 都已經斬死大半人

連登個個都是重度玩家黎
散步+出擊

我間住散步睇對話+請食飯 同 出擊
玩Normal升到d人好高lv
虐菜咁

經典困難啦

分享下啲攻略(英文)

失物攻略

茶會攻略

諗緊舞者比綠毛細妹定白毛好

三周目了
已經玩到好攰
但又想睇埋d故事

出Lunatic未

落下條線可以轉困難？
其實我仲係一周目
就快完但唔捨得
挖同練左好多人
但最後其實出唔到咁多

要睇哂d結局配搭要幾多時間

我比左男角 件衫好正

玩黃線個排有種情義結同Claude 飲茶一定要岩4次
錯左一題就load save

其實舞者係咪都係輔助為主？
諗緊不如比大波妹算 有得J

輔助

我一周目金鹿個陣直頭冇用過舞者
所以今次求奇比個好想跳舞既貴族出賽

上網見過Edel五年後，一言難盡

男裝

要求快d出

紅線男貴族舞者圖:

真係好趣致

係咪講緊Caduceus Staff
我無Loranz都有，我都唔記得左點拎
同埋如果限期前無做到外傳任既話係咪會Miss左把外傳武

係Thyrsus +2距 要打Lorenz外傳
Caduceus +1距

應該係

呢隻伏到喊
以為佢做副官過30lv會有輸出
點知打得10
結果都係放番佢做副官算
仲要係咁溝我D女女
黃隊第一個踢走佢
第二個踢走花輪

我隻佩佩升到暗殺者就冇轉職
通常用嚟做忍者咁
開箱救人都係靠佢
近攻遠攻都大大力

紅隊有幾多章 想拿拿林打完再玩

其實藍毛陰沉妹主要玩咩？
挖咗四個學生得佢冇咩點派上場

我當佢純補師有遠補咁

白毛係就咁行過去直接秒殺喎

舞者專比垃圾角色起死回生，依家我隻白毛下下2回行動

舞會之後嗰個event係唔同線唔同定點

felix要人鬧架

原來會有人揀講習

我係用弓騎，遠用弓近用槍基本上冇對手
唯一係怕啲超高物防嘅重甲同打唔到boss
不過有見過話弓騎唔可以太早轉
唔係個成長會好差

屌 我同邊個配都強迫症要4次
個陣同佩托拉 re左 6 7次

竟然係咁
弓騎比起其他最上級 感覺遜色

梗係即轉啦，移動力+再移動+射程無恥到傻
點都緊要過果少少能力值
打得快嘅班人lvl40前已經爆機
根本唔會有時間比啲成長率整爛隻角色

我用個陣條女係咁critical 同迴避
基本上可以同佢雙騎

想問下上面個D pari ending對老師有冇用? 如果有我將主角同老師既支援都升到A

Leonie應唔應該一開始就走弓手線

主角就係支援S
想刷多幾個就最後一個月save早啲

我依家岩岩仕5年後, 已經預備緊D支援

我玩黃線係行天馬>聖騎>弓騎，轉得好順

想知考試係咪一唔合格就點load save都唔合格

好似係
唔知轉其他人先 (消耗亂數) 有冇用

係喎 唔記得試下 頂佢75%都唔合格

試過49%都合格，89%就黎唔合格

白毛連續三個星期由6x-7x%都唔合格

講起試過戰神felix 35%同48%合格
徒弟60-70%就成日肥佬

佢好似有潛質白騎
槍 信仰 騎馬都擅長

又開風花pool

btw ingrid 騎飛雙修好勁
迴避坦+超高魔防
自閉妹才能開花好似會變最強弓騎? (係咪無視地型?)

新手問困難後期難唔難玩
依家十月先睇攻略發現自己d 職業同升技好似鳩來咁
好怕後期唔夠打

唔怕啦 冇話錯唔錯職既 咁玩仲有挑戰性
呢度大把人嫌太易玩

想問下個海金色係咩魚 點樣可以釣 釣左幾次紅色魚影最多都係4星魚

要用五星魚餌, 會出彩色魚影
釣上黎好似叫女神使者

唔該晒 一陣試下先

5年前十月？重好早

我純幫佢上弓騎超勁
我玩紅線都r番佢番泥

後悔睇左梅爾賽德司5年後劇情

原來係咁 三周目會留意返

岩先打左徒弟外傳
把武真心屈機
應該係我廢啦 覺得算難打
利申紅隊人 唔比用Edel Hubert
同埋我Petra 升錯左做天馬

徒弟 你值得擁有

Leonie有外傳？
咁我好似miss咗

所以我自己打第二條線時就決定唔繼承
btw呢個話題有必要hide?

Tier S

點解我嗰個速咁慢

唔係好接受到佢個樣

之前睇唔知邊到寫佢好女色，即刻唔想用佢

佢個樣真係好好笑
佢成日溝女

有的 同林哈爾特一齊的
係唔係要2個都有才開到？

為咗Fodlan嘅未來，啪藥魔改都係貴族嘅責任
唔好意思食得太爽手，淨係cap咗after冇cap到before

我就覺得奇怪

點先可以升自己能力快d
見d學生好多都有某樣能力係B
但自己仲係c+

研修

其實點樣balance
走左去研修就回唔到把劍 又散唔到步
有冇pattern話應該點玩？
個個星期都走去研修會唔會玩少左好多野

唔洗回把劍架

咁應該點？用完會自己回？

咁一個月散步一次就已經睇晒劇情
之後你想點咪點

問緊把劍wo
樓上話唔使回

研修唔係講習喎，
散步先研修到㗎

我答緊你問有無pattern
之於把劍係要回既 但係正常咁玩其實一關都未必用到一兩下把劍
我係可能兩三個月先休養一次就夠 不過都有時玩到無野好做就休養

休養冇乜用， 同委任冇乜分別，
俾人慳時間用

你打一格都用緊係要回

不如大家講下 心目中各個職最勁邊隻

月頭散步一次 月中無幹勁散步一次 食飯優先

其它全部出擊 唔研修唔用劍

能力值 你主角裝把生銹的x 走入森林比人圍

升好快啦

其實把天帝劍都好少用
基本上主角用銀劍加學左魔法係手都夠做
除非話打好特別既主線
同埋把劍可以去修理 唔洗一定休息
前題係你有材料
不過少用少修理

明白了

其實用鐵劍+ 都夠

其實研修係講緊呢個，
唔係講習

諗住一條線 玩幾次唔同女伴
點知個選擇位咁麻煩
最後都係一條線一次算

其實食飯/唱歌時有箭咀向上有咩好處？
食飯就一定回滿幹勁
支援加多啲？

如果只係為刷支援/結局，你最後一個月save早啲咪得

唉，我覆蓋咗

揀完就save咗

要塞好撚屈機
勁撚過晒英勇騎士同戰爭將領
一下突入等反擊秒撚晒人地
下下物攻比人打都No damage
早知唔撚洗升得咁辛苦轉職啦屌

玩緊一周目藍線
好似好難升支援咁

係咪其他學級就茶會
自己學級就食飯升快d

玩困難 + 經典
d人勁難升

點解我冇依個option

認真我去哂咁多個可以研修既npc到都冇依個option

打咗邊同解咗任未，我6月已經有

我11月了 要解咩任？

係咪中bug

想問下啱啱打完11月主線 打完之後個面具佬比左兩個選項我揀 想問下揀左之後對之後既劇情會唔會有好大分別??

試晒咪得 我都係咁 通常唔太麻煩既我都會試晒

佢比我揀合唔合作wor 有得試哂? 定你指爆機後試另一個

你打之前冇save定?

冇呀

會影響劇情既話佢會提你個選擇會影響劇情

姣婆老師
大地圖睇到有任未接㗎喎

冇

我搵唔到佢 佢唔係醫療室 搵哂成班學校都唔見佢

試下飛去下個月睇下見唔見佢

撳告示板？

玩教會線, 個仆街西提司, 到底我係主帥定佢係主帥

主角個三粒星要點才能開花？
散步搵其他老師教定點

搵其他老師教 教教下就會3粒

結局選項問題

好似你教學生咁 都係教教下就3粒啦

學到S+以為有乜 原來得個專家

thx

速報
上個星期日本同英國的遊戲銷量榜：
風花雪月繼續keep住第一

唉花輪魔改完都仲係好鳩
最上級Hybrid職完全唔好用

Lorenz貢獻左把武器比Lysithea 已經功德無量，一早已經修成正果
點駛親身落場打生打死咁辛苦

藍線

剛剛女神儀式前夕挖左第一個人
卡多莉奴
呢個角係拎走佢把劍就由就佢？
定好勁要練？
練佢應學乜揀乜職？

點解我班人有s有a最後無人一齊？

岩岩完左紅線二周目
準備3周目
剩係得3pair 成功配對 唔知咩料
明明好多A
仲諗住幫Hubert 搵老婆

有得送已經無難度只有東西商人 送禮勤又要出動

啱呀

支援關係似乎要過一段時間才能加深
姐係未送夠禮？

好感夠但劇情lock左 要推主線到某一個位

等主線推進 唔洗再送 如果你係b要上a就要等學園篇完

最後一戰特登等修伯特死

2周目玩緊紅線
第一個要主動加入係肌肉佬
想開教會線再加有全部學生

Thanks

最上級既ace技能都無咩用要得25%血先發動

我都覺

呢代有冇天空

中級好多都好實用，學曬血少過50%先制同加50%爆擊上戰一個打幾十個

墓志名仲廢過刀劍將領

係felix學又無用，我白毛都轉左墓志名因爲無一早學騎馬

女角我多數轉做個貴婦
黑白魔法果個
神聖騎好似要槍C
騎兵個再移動我唔多LIKE
所以好多時都係步兵算

太屈機唔like?

少血技唔係好敢特登用，你俾邊個用？

高移動力+再移動+專魔攻/魔防點都好過雙魔高但冇移動力

唔識計數
好多時衰沖動
一下沖入敵陣 走唔返出黎
俾人圍死又要用天刻

外族女升做飛龍將領，36lv 39速度

想問下岩岩玩到5年後
大約玩左幾多成劇情左右?

紅線

50%
其實只係2年既劇情
學院一年 同 5年後一年

唔該哂，thanks

錯過左時挖唔到希爾坦

下次玩黃線

唔一定架，黑白騎冇黑/白魔法x2
如果你隻人識得用彈數一發嘅魔法例如殞石/傳送的話
多一發嘅好處我覺得大過再移動
就算男角冇得轉最上級個個法師職，紅線眼訓男我都寧願留係上級主教多一發傳送而唔係轉白騎

岩岩玩紅線 發生紅髮女同眼訓男都有遠程醫療
拉埋藍線白毛女 就可以組成遠程醫療3人組

我多數上2個遠程醫療就算，其他全打，不過依家D人刷到開無雙咁，就黎連神官都唔洗出

打緊困難
招投得5下
所以好危險

真
刀劍用必殺劍+ 下下爆擊咁片 轉左魔劍無晒必殺加成真係不了

有2次選項比你簡

禁少左次member

本身想同hubert結婚
覺得佢d笑聲好正

佢本身個必殺同物攻都嚇死人
係命中差啲，比把訓練劍佢已經可以overkill啲雜魚

勁討厭佢邪教走狗

想問係唔係得紅色有兩條線?
藍同黃都係得一條線?

岩岩發現左D野
其實佢個釣魚系統幾垃圾
彩>紫>黃>紅>大藍>細藍
彩我未釣到唔知係咩
到依家 紫釣到係石頭魚 黃就係黃金魚同白銀魚 只能夠賣
紅就係女王魚同唔知咩魚 只可以用係一起烹調
大細藍既魚先可以用係訂製菜單到
姐係迫人釣藍色

死神騎士我爆左兩三次都唔知佢乜水

巴打啲口味咁特別

局黎 專登係主角面前 想勾引主角

呢條友一公布個時已經黑我憎

之後搵到佢條手巾比返佢之後已經覺得佢係屌7頭

本身惗住玩到尾溝左皇女等佢一路睇住我屌皇女一路做我隻狗，點知睇左劇透，已入冷宮

我係絲打
佢個笑聲好上癮

冇理d結婚配搭
淨係玩紅花同藍線已經一百個鐘

有冇話邊條線最垃圾，2周目玩左先廢事越玩越頹

黃組白毛學左傭兵招埋伏，餵4條紅蘿蔔再拎花輪神器，行出黎好似玩近代既機戰咁，用反擊一個打撚曬估唔到依家連火紋都做到呢個效果

我都覺，唔太需要卡位置同用加成
我覺得主角仲勁過以往每一代

自大狂溝女啲對話真係肉麻到痹

好鍾意佢同粉紅大波妹好夾

邊個自大狂
好似有幾個貴族特別自戀自大

紅線橙毛 被動係自信家嗰個

主角同佢支援劇情好搞笑wo

有冇巴打覺得今集個難度好似低左

都冇邊關係打到驚

關唔關暗榮事點解易玩到咁，以前要用好多屈機方法先可以輕鬆少少玩，依家鳩玩都過，遲d等佢出最難先開2周目

係 好似都冇邊關真係要諗要特別用地型 基本上求其前排就前排 後排就後排就平推到唔會死人

佢今集戰棋部分佔成隻game既比例低左

養成部分大大增加

自由左 個難度自然難平衡

以前敵人會識集火最脆嗰個
今集啲bot好似蠢咗咁

玩皇女線 最後個關9推主角上前就斬左8成人
得閒再搵條友遠距離保吓血就夠
打boss都係用多兩個射箭 極速收boss皮 連對面有名個啲人都冇理冇打到

反而覺得佢咁樣令隻game易入口左
始終唔係個個有玩過 吸完人之後再更新出高啲難度都ok既

金鹿線 主角 Claude Hilda 三個已經清晒啲人咁滯

不過有情意結一定要清晒啲人先過關

殲滅戰

以前經典 + 困難
可以一版死足一個禮拜都過唔到
d敵人識疊屍

我又唔覺得關呢樣事，
如果你話養成可以堆技屈機就話，
而家係普通升下熟練都夠打有餘

btw今集好似有第4難度
唔好下定論住

難易度ルナティック
今作ではアップデート（無料）で追加されるようです。周回プレイのデータを利用できると思うのでルナティックに備えて名声値を溜めておくと良いですね。

でも高難度モードだから1周目のデータでプレイする方が楽しめるかもしれませんね！

難易度「インファナル」

私が得た解析データには4つ目の難易度らしき「インファナル」という単語がありました。詳細は不明で単純に文字だけかもしれないので何も期待しないでください。

ルナティックの方はインタビューにてアップデートで追加されると書かれていたので追加を待ちましょう！

難度方面兩睇啦
始終顛佬模式仲未出黎

簡單模式可以吸納新玩家，身邊唔少未玩過戰棋驚的玩家都會願意試下，當下gal黎玩
另外就是可以方便人多周目睇劇情
有人買可以話重要過一切呀hi

反觀黎講SRW先是越做越衰
吸引唔到新玩家之餘
老玩家都唔買單（我自己都比佢地搞到唔想玩戰棋驚）
好彩是今次風花令我重新感受到戰棋的樂趣

係咪確認會有Lunatic

2周目收晒所有人入隊

有，等更新
9估10/31同Dlc2 一齊出掛

神化舊作難度真係火紋po定律黎

建議］ p牌正負評顯示

------------------------------------------------------------------
目的唔係分化p牌會員
而係當你見到有大量p牌洗正負評時
要比平時更小心去做決定

咁耐

問題係唔改ai都係無用
改ai好大工程

二周目玩hard唔小心變左easy mode

亞修肯定廢過伊古納茲

2個都廢不用分得太細, 齊齊學補血好過

我估到會咁，先唔揀繼承

終於換晒做囡囡
想要粉紅長毛 點解除咗飲茶乜都無得做

都話睇樣揀人冇錯

紅線好似係特別難收Hilda, 條件重檢證緊

皇女線收唔到粉毛, 原因不明

玩藍黃都廢事升佢地

紅就算行另一條線都係得1個月時間挖

其實好寫實 仲有人係包尾大番

起碼亞修換飛行 周圍開鎖 另一個真係

第1次玩仲挖鬼左伊古返黎 擺左係度冇用過
最後爆機寫住0戰

黃線打佢外傳佢上場負責企
然後5年後佢居然自動升上20lv
仲諗住可以1lv到爆機

我嗰啲好似十幾lv

係喎唔記得佢個技

伊古起碼有自知之明
知自己唔岩做騎士

下？我隻亞修升左人弓騎周圍遠距離屈人喎
不過我係普通經典

下？我隻亞修升左做弓騎周圍遠距離屈人喎
不過我係普通經典

普通就算啦 升到最上級有邊個唔屈機 但係比佢勁又有紋章 培養成本又低嘅大有人在

玩左20個鐘 先學院12月

答信真係lunatic +級

屌你老母！
我叫Caspar赤手空拳打有咩唔啱呀？？？
佢係咁㗎嘛仆街！

同埋茶會畀反應

呢個重覆率高，信出咩人都係random

咩事

佢封信問英雄多數用武器，係咪唔用唔得

屌你老尾 你咁講我都記得我都係咁答 都係錯撚咗

明明佢自己都講過鐘意打交

中二病少年果然都係有個用劍嘅

中二病少年果然都係有個用劍嘅心

無聊睇曬咁多角色升最上位既方向, 藍組真係最難搞, 要自己目標好清晰, 修哥弓騎, 溝女王魔騎, 橙頭女真係唔知玩咩好, 成team得社篤岩重裝但佢唔岩騎馬, 玩開黃除左4眼仔其他個個都好明顯

社篤又唔會話太難轉重裝馬嘅
橙頭妹正常雙修轉最上級個唔記得咩名

杜篤我做左拳佬
希爾煩 阿修 雅乜乜個d棄左
R左黃隊希爾妲 白毛
準備R西提司 同 紅隊歌姬

其實係咪練死十二三個就夠晒？

練自己鍾意用既就夠 除非你鍾意晒廿幾個 咁你咪抽最鍾意個十個練
鍾意得兩三個既 練死個兩三個都得添

我反而升dudu 拳佬，
希爾凡龍騎， ingrid 天馬， 諗住佢地2個青梅竹馬一齊飛天私奔開心d

橙毛同benz 就黑騎白騎

另外轉左蕾雅個跟班做暗殺下下都必殺好爽

R埋黃組白毛藍毛過嚟

準備同藍毛結婚

我自己轉晒唔同類型職玩 練15個

主角 班長 要塞 聖騎 龍騎 天馬 勇者 暗殺 狙擊 拳手 步補 騎補 步法 騎法 舞女

發現如果當初冇plan定咩人上最上級嘅職，之後再升真係好麻煩。依家搞到唔上唔落咁D人，特別係騎馬同飛行真係好難搞下，練呢兩個技最快係未中級職過一水?例如紅線宅女要中階上騎士，之後先轉返返弓騎..

一週目九成人都中伏
二週目就唔同喇

升級聖像之後係咁練啦，
過一水冇咩必要，
真係想刷，之後轉返打自由戰刷又得

隻game未出個陣我一開始以為自由轉職係鼓勵你因應唔同關卡情況換唔同職黎打，但實際上由於轉最上級職業要求太高，變左你基本上都只可以專精一個最上級職，成件事就有少少多餘

我睇就係比你屈成長率
好似女人咁唔係魔職就全撚部同我轉飛馬唔該 轉到就學返自己想學既野
男人想升力速魔防就揀黎轉 屌你性別歧視呀家下?

本身槍騎 最上職都唔知轉咩

我想問玩到一半有冇得轉難度
普通經典冇特登刷出擊，但幾隻主力一開始有plan過最上職同支援
結果而家近戰組11月已經廿幾lvl開緊無雙

有紫色架咩原來
彩色叫女神使者，都係用黎一起烹調
不過拎去留學生到賣價值6750
唔知有冇人會買

只係得大藍同細藍有用

新手困難留名
我諗住攻略佢 而家睇到你咁講我好不安

我而家5lv就俾Ingrid轉戰士同揸斧
反正佢本身就已經夠轉天馬有突

升上英勇騎武器照用番槍

要另外升斧先吹漲...

上英勇騎要重甲

要一早plan定
用落覺得比轉暗騎/聖騎好好多

肉盾型專精哂要塞同聖騎攞大盾同聖盾
跟住直上英勇就啱啱好
我皇女同橙頭貴族都係咁玩

講邊個先，其實都要睇擅長啲咩

唔係做唔到, 睇你肯唔肯去刷, 拎把爛武器入去刷

弓騎成長率極低
宅女轉左聖騎繼續用弓玩到滿lv先轉返

今集英勇係好撚勁 有攻有防有移動
雖然比人剋都易左但堅勁 只係1週目唔知要求會好多人轉唔到

太易打真係冇心機刷 每個週目都玩下唔同職好過

點解會係咁, 我接受唔到

利申 紅隊入左5年後但未講佢既劇情

未至於，
上級職中過伏，去到最上級都識玩啦

我就最上級先中伏...
而家2週目唔驚嚕

btw我又唔覺英勇好勁，我後悔Hilda冇轉龍騎，重騎線拉低咗佢個速
硬就真係好硬，但玩落去又冇咩關要用血牛堵路呢招

主要係佢唔怕箭同硬
敵人黎講弓手多但好少剋騎馬同重甲
唯一係行森林極煩

藍線打王都果關成日比個boss 一野殺左隻， 天刻左4,5次都係比佢秒。

嬲嬲地直接殺左佢嬴算， 本身想清曬全部卒

有諗過不如轉上級職打算，最上級D條件好煩

秒殺級有肉盾都好似冇咩用
皇女同橙頭都照比卡多莉奴秒, 連斬四下cls

最上級一開始就要練定

一週目真係好硬伏
勁辛苦先練返大半隊最上級

藍絲狗公最上級你地練邊種

暗騎

呢D痴線佬boss只適合用白毛屈遠距
肉盾係專打皇女同死騎呢D無限距離反擊

難+經典。人地d龍騎好L勁

白毛行得好慢 好想轉佢做黑騎

其實今集玩dodge tank惡過乜
Dimitri果啲cheat級唔講，大多數龍騎都做到
最上級自帶+10迴避，Ingrid果個speed tier又輕鬆上40速，搭副官又加10迴避3攻
去到後期多數卒仔都摸你唔到

升上最上級行5格, 唔算慢呀
最遠仲可以隔5格打人, 加埋跳舞再次行動

舞娘比左歌姬之後先知成長極低
又唔想廢左歌姬攪到一直冇用到

最上級大部分職係行6格

職業都影響成長率? 唔係呱
好彩玩normal影響唔大
二周目真係要考慮埋

但係佢本身魔攻係咪好低 關唔關我而家個職係聖騎事

比較嚴重都係舞娘同弓騎
其他冇咩野既

為咗轉職啫，
佢理魔有才能開花

咁其實繼續唔計腳短問題，狙擊手有冇用?

我升到佢開左花 但魔攻個數值好低

好多出名嘅外國streamer都有開台玩
連Imaqtpie都中咗毒連踩13個鐘開台玩

專精係職業專用, 所以冇咩必要長練狙擊手

咁真係好玩 而家發夢、返工、打火紋已經冇晒睡眠時間

你地唔好成日緊張住果5-10%成長率啦
隻驚lvl40就end game，頭10個lvl大家嘅職都差唔多
果5-10%拉勻只係1-3點，個差距根本唔大
揀職業係睇佢有咩獨特貢獻，而唔係睇果少少成長率，咁做完全係本末倒置
能力可以種菜啪藥補返，但係射程/機動力/再動果啲有就有，冇就冇得補

呢個真 舞女後期啪完藥依舊夠火力

屌⋯⋯明明解左達斯卡人個任

點解dodo都係救唔番？

係咪劇情未到咋

加密啦

玩完金鹿線
二周目玩藍定紅好

就算ace左之後轉職裝特技都無跳舞喎

???

block慢咗

跳舞招技一定要用舞者個舞先用到，岩唔岩有無理解錯

你似quote錯人

想問下啲人既指揮技應該點升 好多騎士團用唔到

主角搵綠頭佬教 學生就主角教返

次次去東方商人度買嘢都笑咗出嚟

啲口音

次次都要搵佢買大量禮物 把聲真係好煩

紅線

點樣加防禦力？
隊野除咗主角同女主之外個個比人打兩下就死
我已經玩到打白龍

轉下職會高返少少 但最重要都係睇個人本身成長率

有冇升菲爾迪南特? 佢轉做聖騎都硬硬地，加埋滿血+miss
卡斯柏爾轉做格鬥個物防都唔差

mother dark收

二奶晒衣媽些～～～～

話說藍線打完第5話之後呢

好正好洗腦好鍾意佢

有冇全外傳獎勵表？

一週目爆左紅線...
跟住玩咩線好

呢個好緊要

更新一下NTR向表：

極力推薦：
Mercedes （可以再挖埋Caspar 攞專武）
最上級莫格瑞/ 上級主教
Lysithea （必須再挖埋Lorenz攞埋專武）
最上級莫格瑞/ 上級術士

高度推薦：
Seteth （紅花線不適用）
最上級飛龍將領
Ingrid
最上級聖飛馬騎士/ 最上級飛龍將領
Hilda （紅花線不適用）
最上級飛龍將領
Leonie （可以再挖埋Linhardt 攞專武）
最上級弓騎士 / 上級狙擊手

推薦：
Ferdinand
最上級英勇騎士
Petra
最上級飛龍將領 / 最上級聖飛馬騎士

歡迎大家比意見

全就冇，有網整理緊

捉伊因有冇可能分半鐘搵晒四個人

紅線前期個個脆皮
得 sensei 同皇女坦得下

Ferdinand 一有馬就完全唔同晒，反而 Casper 真係冇撚得救，收左 Felix 之後佢長期做副官算數。

痴撚線收左新人入團每個 combination 升 support 都有對話！

我決定二周目係 Bernadetta 脫毒計劃！等佢同全校人都 friend

咁快跌第二

二週目想收多啲人， 散步都下下睇攻略搞到玩得更加慢

對手是Super Mario Maker2喎（都是新驚）
是任天堂王牌系列（傳統強項）

火紋系列係任天堂一直只是二線
Week2 有三萬幾已經好叻豬（真的是輸少少炸）
希望今次overall 有四百萬就好

二週目已經易NTR左好多了
當初用左好耐先NTR到Lysithea

想問下，我係黃線，玩困難經典，應該最先挖邊個返黎先，梅xx 祭司我挖緊，仲有咩國ge 人值得挖？

整隊飛行部隊

呀梅做補, 咁藍毛拎返出黎飛機師啦

唔好睇少青頭仔，佢有時用拳可以打4下
佢除左頂唔到魔攻之外都ok
反而佩托拉好難用，成個紅隊得佢得覺得係麻麻地，見佢係紅隊成員先放佢做副官吸下經

係咪有外傳登場嘅角色係隊入面就自動有外傳？唔洗做啲乜觸發

試下唔繼承挖哂d人返黎

可以走主教/ 光騎/ 莫格端
兩個補已經夠哂

主要十人：
主角
Claude
Lysithea
Leonie
補師A
補師B

之後四個位睇你自己

想問下呢3個係乜水

seteth
shamir
cyril

西堤司
薩米亞
錐里爾

cyril我唔肯定架
未用過

Shamir前期自己覺得勁過Leonie (上級職入隊）
不過到後期就Leonie贏返

Cyril我有用，最後都勁

用拳好多人都打到4下

想玩拳係咪黃線大隻佬最好？

覺得佢好有主角Feel

個樣成個伊修巴爾人咁 唔想用

係咪我有啲咩做錯？
因為第一次玩唔知做咩好，見佢一開始有斧頭就升斧頭。但係作為近戰類條友實在太脆皮，次次都要特登送人頭俾佢如果唔係俾人反擊就實殘血。
好難搞。

聽講係 因為佢本身血高防高 轉拳手仲會拉高佢最唔得嘅速度 所以佢做拳手幾勁

係拳勁姐
唔是你錯
Caspar, Dedue同Raphael 走戰爭領主線夠實力做主力架

佢係玩拳㗎 你冇做錯 紅線開頭佢用斧真係廢 但用拳就華麗轉身

拉斐爾+貝爾+卡斯帕爾=搞笑鐵三角

仲有三貴族都好正
Ferdinand
Sylvain
Lorenz

仲有雅妮特

我本身唔係好鐘意Lorenz, 所以都冇乜理過佢
其他兩個都正, 菲爾溝女有一手

Caspar我冇收過佢，
剩係喺修道院同佢講嘢已經覺得好好笑
呢條友邊忽似貴族

雅妮特有冇推薦同邊幾個互動好睇

我紅隊3個入面有2個, D對話睇到我笑到肚痛

最深印象係同felix

聽日做下媒人先

Oh shit...
送頭加教學佢斧頭 B+啦

勁鍾意佢d 口音

係咪都係玩龍領？

有無大佬答下

一周目無所謂啦 當熟習下

應該係入咗隊就有

天然呆最鍾意聽佢唱歌
好萌好可愛

Felix 好好笑

大隻佬格鬥家勁到爆...除左重甲/重騎以外所有兵仔都可以主動秒

斧頭有得學破盔

最後娶埋佢做老婆 佢日日派膠做傻野

而家主力用緊 主角 皇女主坦 3副坦 暗法 劍聖 白毛女法師 紅線綠頭髮補師 ...其他都係執下雞企下補下血咁

講起萌同可愛
我覺得杜篤同hubert都好可愛
Hubert既笑聲 同杜篤既忠誠 佢對皇子個種hehe 好jeng

我仲未知邊個會係我老婆，未完一周，有幾個S 左

老實講
覺得唔少女仔真的比Edel有趣
（應該好多人因為Edel入坑）

絲打好重口味

唔理邊個是你老婆
記得搵人幫剩女老師買單

利申：要對結局CG有心理準備

今集有d複雜
一周目鳩玩試下先
青線準備學下挖人
用男主挖林哈順便溝佢做hehe試下先
之前仲鳩升d技
出晒事
男主魔力又唔撚升 勁難挖我要果3個魔法師

可以幫佢地配？

依家都未搵到規律
不過睇後日談好過癮

你想配嗰兩人支援a就得

到底係第一pair定最後配嗰pair
搞到而家唔敢幫佢地撳支援A住

我有得A就A
咁先驚喜

希爾坦點睇，好似都ok,可以做龍騎

岩先打漏左
佢好重要

Hilda都是必要的一員
我岩先計漏左

希望今次回到

如果紅線挖唔到希爾坦..設定係咁

希望佢可以係DLC加入

DLC名稱解包：

應該有可能是的
各位巴打買左未？

第一日就買咗
好彩唔係if嗰種全散賣

感覺依家其實好完整下
任天堂又好似仲未嘗過一隻驚出兩個Season pass
應該是最後的東西了（有d唔想咁快完）
好彩的話大概就是可以入大亂鬥

下代大亂鬥就有可能 今集得返兩個名額 應該未到風花雪月 雷克斯都未入 而且睇個勢同人crossover比較多

總有一種唔想講bye bye的感覺

家下只好等9月大叻睇下有咩消息

終於玩完一周目
最後同咗歌姬BB一齊
想玩埋其他囡嘅結局
但又要再打過最終關

暫時同左Edelgard同Shamir

你地個個都玩英文版？

我直頭轉左佢做重甲而家斧頭S左

我係
你睇佢啲proficiency, 做弓騎應該都ok

中文 但係用英文討論方便好多

初頭都諗住升埋佢做甲
之後有其他人就唔用佢了

反而英文有啲唔知邊個黎

大路嗰D我就認到，阿梅，宅女，白毛女法師英文都知，但頭髮顏色真係考起我

我掟左佩托拉做暗殺者

利申：紅隊，一週目鳩玩

第一次玩淨係知felix 因為第1個就挖佢
而家爆左1次就分到晒

我挖完大波miss 冇用過佢出擊

我都係 暗殺個款都好match佢

而係其中一隻副坦...玩緊4坦陣

太垃圾...好難用

我R咗老豆條靚
但最後0戰0勝
大波miss淨係掛住幫佢升歌姬bb好感度
唔記得搵人幫佢埋單

暗殺啲戰鬥動作彈下彈下咁好型

試下搵拉斐爾幫佢埋單

話時話佩托拉招個人技個計法係回合計定段攻擊下數計

感覺上係段攻擊，成日2回攻擊第2下就爆擊

用弓同斧, 前期飛馬,過30轉飛龍將好勁喎

我果隻速度上到40喇用鐵斧係咁打2野

佢條路係主拳副斧
升到上戰爭將領下下爆擊
迴避又高

大波miss係唔係男女通吃

完左第一年
全部人差里奧費迪南挖唔到

未收過

有咩option?

唔記得 得依個合理d都唔滿意 唔係想同學生拍拖啊

發現徒弟同藍隊狗公d對話好搞笑

可能想做奶媽呢

想問下藍隊狗公即係邊個? lorenz?

希爾煩

我想知點樣會入到隱藏線㗎。我本來一開始黃線唔知點解打打下爆咗機之後原來打咗教會先 線。我唔想玩兩次之後唔小心又打咗教會線

想問下枯萎的蔬果你邊到拎跑左好耐都搵唔到

自膠原來我係打黃色線

想問下枯萎的蔬果係邊到拎跑左好耐都搵唔到

我大發慈悲幫佢地賜婚

抱歉我早兩日先開始玩，而家仲玩到好前，但由於驚被劇透，
所以冇乜點爬文，我想問而家有冇整合左既每個角色送禮物圖表呢？

我係網上暫時只搵到失物對應圖表。
同埋我想問揀左學院後，有冇得再睇到其他學院學生既職業同能力的？
我揀左紅色，名冊上而家只可以睇返自己學院既學生能力。
我唔知挖邊D 角色好呢~~
謝謝

自己種

英

日

能力都可以睇sereneforest

差唔多30個鐘
先到第二年2月

禮物 中(殘體慎入)

多謝兩位

我覺得後期角太難發揮..故事太短
人地話聖飛馬神角英谷莉特可以60速60技巧...幾乎打乜都兩下爆擊

我隻英谷勁廢....成長失敗

我果隻好辛苦挖左返黎做副官

我好似40

啲友到底玩幾快先玩哂4條線
唔同線又要睇番唔同學院互通照計無得飛劇情

支援對話可唔可以唔撳黎睇 ？
撳左先升親蜜度？

二周目好晒時間

你撳+可以skip,
而且skip咗都可以喺extra睇返

講開又講生日有咩送？

主角自己？加魅力戒指一隻

都係上面嗰啲

正

破天！

巴哈有圖表

新手第一次接觸呢隻game
覺得太多資訊好難入手
有冇啲有用既攻略網可以推薦一下

第一次玩 我玩普通+經典難度

其實魔神的一擊有冇得疊加？
啱啱先知暗主教原來有 咁仲洗唔洗職業專精個術師

打斧頭幫 好廢

學識唔好送頭就玩得贏

唔太明

我明了，
應該冇+12, 你只會變咗一早學咗個技

thx 咁可以暗術path打上去算

要疊應該只可以class自帶+自學咁疊
即係劍職同S+劍rank嘅劍之達人咁就+10

咁魔神又可能疊到 一個係專精技 一個係暗主教自帶 等人實測

咁聽落應該得
重量-5 應該都係呢種？今晚load save睇下

照計重量同魔神都疊到，不過我兩個run都冇人玩呢兩隻職

好女仔

玩緊皇女線
啱啱到10月白鷺杯，請問有咩注意？
揀左人係咪就可以轉做舞者？
邊個轉職做舞者好？

佩托拉紅隊最正

有無Ching 知大埔賣幾錢

打完紅花 點解最尾A嘅結唔到婚 之前A嘅結到

冇拎戒指

我鍾意貝爾多d
比我說服到佢開房門

紅隊條條女都正

我講學生同學生結婚

皇女好煩
多洛緹雅個閪一定裝滿唔同男人嘅精液做sp還可以

皇女傲嬌, 得閒撚下佢
多洛緹雅係主動型
佩托拉=鬼妹
貝爾驚驚青青, 易溝+似老公奴

岩岩爆左紅線
之後玩咩線好？

藍線！

btw又話每條線都有80小時遊玩時間
80個鐘係咪計埋所有支線

我就係80個鐘
正常睇劇情、打外傳、散步做晒

玩其他線，貝爾支援升到B等佢自己送上門
佢會咸晒口咁話係紅班冇朋友好慘求老師收留
加埋個配音真係好正冇得頂

可能我miss左好多野
我玩左5日就爆左紅線 最多玩左30個鐘

我以為我80幾個鐘先爆係我問題
原來係正常
可能係因為難度唔同掛
同埋我每句語音都會聽曬

先到先得

開頭都係聽晒，後嚟睇心情

我嗰啲係計最後

我玩普通經典70個鐘都未爆到

慢慢黎....去到後期我懶到街都唔行

後期行街係for升技 送禮同食飯

慘 黃線尾關

已測要塞用兩個重量-5係有用，
我諗係重疊到

玩開普通經典二周目轉困難經典
教學關都死左次，係咪可以轉返玩普通

要玩到幾差先做到

普通玩過一次你唔厭咩
其實唔好咁勇就唔會死人，困難唔係咁得人驚

第一次perfect tea time，去到最後凝望同送禮之後就完？

總會有比人1%critical 爆死嘅時候嘅
當自己唔好彩再接再厲啦

冇得摸

以為有其他台詞講

有喎，
望耐啲會有

換咗幾個角度就ok 感謝

無記錯好似仲有一兩個指令，不過唔記得係乜同埋唔知會唔會提升多D，so far我都係試過一次

劇透問題

有2個問題

點解有啲法師可以轉做闇術師有啲唔得 白毛妹轉唔到

繼承二周目送一堆章 點用 我放入啲角色背包無效果？

我二周目掛住挖角無練過英 打到10月平均先10lv打勁辛苦

都要平衡嘅，
唔打自由升唔到lv同聲望
唔回幹勁練唔到熟練

闇法師有棍先轉得

其實打法都不外乎企攻擊範圍邊緣，下round搵相應嘅坦/高速角入去拉出黎而家有埋天刻根本唔洗驚比人爆擊同埋自己miss

話時話爆擊死主角係咪冇得天刻要即輸

有得用，我打死騎就係咁
冇記錯的話Echoes冇？

撳埋A制，highlight個別敵人嘅範圍做深紅色，咁就可以小心唔會俾幾個圍/行入下一隊敵人個範圍 l

而家先玩到選舞者,邊個好
歌姬、梅爾賽德司(佢補好鬼勁wo)、瑪莉安奴(有愛)

有

Thx for sharing
之前玩normal未試過死主角

睇Mercedes講嘢要聽晒真係要有啲耐性

我玩咗36個鐘，啱啱先二月

散步基本上聽曬對話

句句都 Hola hola

揀左 Petra 贏埋，但係冇得轉職
係遲啲先有得轉定係我有野做錯左？

真接係menu到換 唔洗考試

我覺得正wo, 我女神

揸雷霆個條女應該升咩最上級職

推 究竟背包d章有冇效果

一係留係上級刀劍領主 一係升最上級墓誌銘

留上級有樣好就係速度高好多

原來揀老婆唔只要打最終戰
仲要打埋尾二嗰戰
每次咁打個幾兩個鐘
真係有排唔洗玩二周目

我玩到九月，但一個人都未挖到你地點挖角架

送禮升支援度 挖角條件會降低

送禮、失物快刷支援

再研修升所需技能，搞掂

我係咁請食飯 輕鬆挖哂全部人

40個鐘，終於玩完第一年

有個綠頭仔可以挖，但我專登拒絕佢

打完黃線

越玩越覺if呃錢
分黑白賣兩次，再加dlc先開到第三條線
白貓式語音

問：風花個producer點哄到老闆攞咁多筆直

Yes 得左！
原來係 Inventory->reclass->unique 先搵到～～～

唔該巴打

手機驚掛

任天堂又唔會話柒一次就cut9咗筆直或工作室嘅
If柒還柒 起碼仲有覺醒賣得好

但佢理學唔掂喎 升完力反而仲低咗
點解無劍聖架

推

但我挖咗一堆人返黎 外傳得好少？

佢自己咪劍聖囉 所以你可以格硬練佢理學 或者唔升最上都得

其實上同最上差別係係複合性 最上唔少都係加移動力（馬）

有時想專注係一兩個數值（攻 速）留係上級可能更好

有啲係5年前 有啲5年後

thx決定唔升觀察下先
btw強迫症見到揸專武嘅無得升最上級好可惜

咁你67啦 好多人專武唔啱自己用

未玩到咁後
唔係掛

唔洗太執著專武 其實用的幾會好少

直踩四日先玩撚咗一半

pish

係更換兵種到轉？

係咪係咁請食飯就唔使理支援度同送禮架啦

請食飯同送禮就係刷緊支援度，有得送嘅照送，或者留返黎等佢加入左刷幹勁(訓練用)

升幹勁食飯最實際 可以加兩個

去到後期唔夠用，我暫時可以一次訓練6個人，都係要加埋禮物/失物/聖詩

練6個食3餐飯咋喎 你練到6個應該都大把行動點啦 我升爆都係練得7個

你想要全部挖角就會好趕
學生我就挖左菲力克斯 拉菲爾 白毛 英谷莉特
再多其實用唔曬

你係咪教導lv太低， 我啱五年後已經升到max,
行動點多到拎去升冇用能力

而家B+其實我冇乜理育成嘅野
我係舊世代火紋玩家，淨係想挖岩用嘅人，然後衝關
育成玩唔慣

想問下騎士團有等級
如果换第二隊等級係咪會重頭黎過

可以配合送禮將你想挖黎做主力既角早啲挖過黎練
支援升到B就會自己黎求你比佢加入

支援B加能力D就唔洗等，佢求加入係隨機

呢代咁簡單你唔理育成咪好冇癮
傳送直接秒大佬就完一關

呢代真係太簡單

係，每隊等級分開計
不過最盡都係5lv好快升完

前期行動點計住用 唔想升劍術之外既野
我全員都係等佢自己過黎

火紋傳統：神兵利器留嚟煲醋

集集火紋都唔捨得用神兵爆機都係滿

我就爆機仲用緊鐵武 唔洗就住用

鐵+ x 1
鋼 x 1
某D職會一把半把必殺

出門去~

就算貴同唔耐用都會用銀 因為把野靚啲
但而家發覺勇者武好似仲靚

係仲靚呀 但好撚貴

後期起碼都帶番把勇者武下話
避免自己扣血，某啲高速角仲可以4hit連轟
勇者武先係真神兵
（某啲人就倭刀80%爆擊）

Btw今集法師唔駛就住啲隕石黎放真係好爽
每場兩發

if都賣得好喎

勇者武仲屈機
下下X4

基本上冇用過戰技咁濟

唔帶多把射程2既?

果啲鍛造材料係咪要打魔獸爆護甲先出

啲魔獸俾我秒
爆唔到護甲
迫人拎訓練武？

要用計策爆 我全部人都裝哂大範圍計策爆甲

普攻打緊係易死 計策一下打幾格 易攞好多

最多咪打痴線boss先拎出黎
打兵都用邊有咁多材料維修

後期有得買

困難冇得刷戰役 有冇其他方法搵錢

每個月都買哂啲魚餌
等釣魚event先去釣魚
但會悶到訓著

接受唔到 升教導lv刷兩次大量繁殖已經想死

FE: Petra無雙

我都係困難經典，錢多到不得了

唔係無限啫，但打兩三場都大把金塊啦

劇情同dlc賣法出晒事

玩到好悶 啲戰鬥都唔洗用腦 利申 紅國普通經典

唔係

玩到16章 都係用緊鐵x+打晒 每個人都會帶把生銹的x練技

無刷錢 而家個個轉晒最上級職 倉入面一埋銀x準備每人袋把銀x係身

真係太易玩幾時先出最難

我發覺D戰技大部份時間都冇用
普攻x2, 戰技高攻少少但得1hit...
打到爆機都只係用過幾次

開老金可以變最難 本身隻GAME就有呢個SETTING
但要改機

係
得前期未有特效武時會用

點解你會睇到我個reply?
我自己都睇唔返

搞到D技能好雞肋

lihkg怪怪地咁

所以我覺得戰技數量可以減少啲
特攻型戰技攻擊力再高少少
咁就唔會有太多冇用戰技 但又保障到戰技使用率

戰技我係得 克騎個招 破盔 弓既曲射同狙 先多用

我最想流星同破天變返做特技

流星係唔係刀劍招5連？係嘅話太屈機
大家覺得如果攻擊x2x4第一下之後攻擊力減少會唔會好啲？例如第二下打打一下90%攻擊第四下70%咁

除非你將D數值再細分點數或者乘大佢變3/4中數, 唔係既話個影響不大

我未試過用破天就爆左機，唔捨得用

戰技係困難初期追擊線高個陣用黎打大傷害
而且初期戰技加命中其實好好用
後期亦都有加爆擊嘅戰技可以賭下爆死殺唔死嘅人

想拎洛廉茲外傳武 係咪就要挖左佢過黎先得
挖左過黎之後又要去邊度打外傳

挖咗之後10月會見到

IS應該快手出個patch，將啲卒變晒做暗殺者/劍聖/天馬先，弓手就變弓騎，冇warp，咁應該可以一戰
Lunatic可以慢慢再搞

敵人啲暗殺者好勁，多幾隻真係會驚

平時覺得太易打
無乜理個企位
然後敵人出一隻暗殺秒我晒啲魔法師

霧入面守住蕾雅嗰個外傳，
啲暗殺者增援
可能我打嗰時唔係好夠lv啦, 打我大部分人都有追擊

有得打4下真係太屈

我用黃社大隻仔升左戰爭將領勁高必殺
空手都秒boss
33 x 4 打成百幾血，仲未計必殺

完全唔知遺產武有乜用，用鐵+打仲多

大隻仔真係專攞黎恰低防角
勇者系列攞黎屈對面高攻角，格硬趁佢未反擊打死佢

大隻仔真心勁
人設又正

就係專登唔育成唔打外傳唔練LV增加難度
困難經典其實都好垃圾有得天刻
以前3星死人都係比人爆擊同miss咋嘛...

鐵武快可以連擊...鋼就出技用

thx 巴
屌玩普通 經典 易到pk已經有幾隻可以無雙😂

其實必殺係指咩？
Critical?

易係因為多左時光倒流

係㗎，
所以我玩咗一日之後寧願轉hard重玩

マリエーヌ點升最上級
轉咗中級馬，太低力，用槍𢱑痕咁

做流動救護車

我黃線一早轉咗佢做舞女

槍同馬我由佢自習算冇實戰用過

黃線太多槍兵，我叫佢繼續練白魔算

x2

追擊好似係計重量
帶多把武係身會唔會重得濟，令到冇左追擊?

應該裝備先計重量

白毛法師轉暗騎同轉格莫瑞魔攻上會唔會差太遠?始終個人覺得腳短真係好慘

有射程神器腳短都夠開無雙

想玩曬三條線要開三個save重新玩？
有無人已經玩曬？

講樣野你知 有4條

冇攞到都係咁玩...佢係唔係都脆皮，一定要玩一擊必殺/封路戰術

白毛轉玩劍都有前途
生存力高左, 魔法劍超高傷
巴哈見到有台仔練成咁

佢2週都仲玩簡單已經冇野好討論....簡單可以無限練lv

呢個完全係真無雙黎

俾哂物防偉哥佢食

而家先留意到原來佢都係法嘉斯王國

第四條乜嘢黎

其實冇乜用最多只可以唔比人秒做唔到重甲果種效果

紅色有兩條線

連登係咪有bug
食comment嘅

我都諗過轉墓誌銘行多一格，
但又要練多樣嘢

應該係呢期加太多新野

67lv有咩好討論

玩緊紅色
咁應該係兩個完全玩一次定中途開兩個save好

重開啦重新玩

玩紅線覺得除咗炎之紋章
自大狂個紋章應該係最好用

佢支援對話都好正

肌肉暖男
扮雀叫笑死

白毛我直接用+2射程杖遺產係後面射算

唔好意思 掛住發夢岩岩先知已經出左隻驚 想問宜家街價幾多左右? 打算一陣落mk買

係咪玩到冇野好玩，咁得閒討論啲on9 build

黃線d支援好治癒
相對於藍線

尤其係庫羅德 真係好正j死人
D女女又可愛
D仔仔又暖男

玩緊藍線 某人直頭唔彩我

Push

扭計唔返學

我冇攞到

外傳一定要打

398

就嚟又一個post

大家有冇d好既攻略網

新手準備開紅線，有咩要注意

唔該

我用開依兩個

中文：

英文：

Felix啲支援痴撚線

呢條友一碌木黎同啲女好感A左都唔會講啲咩

諗住搵英格配佢，定有其他人選？

都係英格...佢平時都企係度同英格講野

白毛

同貝爾配都唔錯

貝爾同其他人啲對話係咪最好睇

我覺得係

元朗無哂貨

貝爾, 拉斐爾, 卡斯帕爾

流放自己老豆

我都係配英妹
但後尾先發覺英妹係佢未過門嘅阿嫂

post (6)

幫手推1001

旺角搵到深水埗 好多無貨 最後428要左

.